\section{Durchführung}
\label{sec:Durchführung}
Für die nachfolgenden Versuche wird immer der Gleiche Versuchsaufbau verwendet. Dieser
besteht hauptsächlich aus einer Kupfer-Röntgenröhre, einem LiF-Kristall und einem
Geiger-Müller-Zählrohr.
\\
Die Durchführung kann automatisch stattfinden; es müssen jedoch verschiedene Parameter
eingestellt werden. Die Beschleunigungsspannung soll bei $U_\text{B}=\SI{35}{kV}$ liegen,
der Emissionsstrom bei $I = \SI{1}{mA}$. Als Integrationszeit soll in den ersten beiden
Teilen  $\Delta t = \SI{5}{s}$, im letzten $\Delta t = \SI{20}{s}$ verwendet werden. 
Zuletzt muss überprüft werden, ob Blende und LiF-Kristall in
den Halterungen stecken und die Blende waagerecht ausgerichtet ist.

\subsection{Überprüfung der Bragg-Bedingung}
\label{sec:Überprüfung der Bragg-Bedingung}
Für die Überprüfung der Bragg-Bedinungung wird der Kristall auf einen konstanten
Kristallwinkel von $\theta = 14^\circ$ eingestellt. Das Zählrohr soll im Bereich zwischen
$26^\circ$ und $30^\circ$ mit einem Winkelzuwachs von $\Delta \alpha = 0,1^\circ$ die
Röntgenstrahlung messen.

\subsection{Analyse eines Emissionsspektrums}
\label{sec:Analyse eines Emissionsspektrums}
Für den zweiten Messteil muss im Programm der \texttt{2:1 Koppelmodus} ausgewählt werden.
Es soll die erste Beugungsordnung ($n=1$) gemessen werden, dazu soll das Zählrohr im
Bereich $4^\circ \leq \theta \leq 26^\circ$ mit $\Delta \alpha = 0,2^\circ$ die Strahlung
messen.

\subsection{Analyse der Absorptionsspektren}
\label{sec:Analyse der Absorptionsspektren}
Im letzten Teil sollen sechs verschiedene Absorber (z.B. Zink, Gallium, ...) vor das
Zählrohr gesetzt werden und in einem geeigneten Intervall für $\theta$ in
$0.1^\circ$-Schritten gemessen werden. Wichtig ist die schon erwähnte Integrationszeit von
$\Delta t = \SI{20}{s}$.

