\section{Theorie}
\label{sec:Theorie}

In diesem Versuch untersuchen wir den Energietransport zwischen 
zwei Wärmereservoiren, mit dem Ziel die Kenngrößen der 
eingesetzten Wärmepumpe zu ermitteln.

\subsection{Das Prinzip der Wärmepumpe}
Aus Beobachtung von Prozessen in der Natur kann man sagen, dass Wärmeenergie immer vom heißeren zum kälteren
Körper fließt. Durch externe (mechanische) Arbeit kann man diesen Fluß jedoch umkehren. \\
Dabei nimmt nach 
dem ersten Hauptsatz der Wärmelehre das wärmere Reservoir die Wärmeenergie $Q_1$ auf, welche sich aus der
vom kälteren Reservoir entnommenen Wärmemenge $Q_2$, sowie der aufgewandten Arbeit $A$ zusammen:
\begin{equation}
	Q_1 = Q_2 + A
	\label{eqn:waermemenge}
\end{equation}

Davon ausgehend lässt sich die Güteziffer der Wärmepumpe als der Quotient von abgegebener Wärme
und aufgewandter Arbeit definieren:
\begin{equation}
	\nu = \frac{Q_1}{A}
	\label{eqn:gueteziffer}
\end{equation}

Aus dem zweiten Hauptsatz der Thermodynamik lässt sich dabei eine weitere Beziehung herleiten:
Ändert sich die Temperatur zwischen den Reservoiren nicht, so besagt dieser, dass
die Summe der sogenannten 
reduzierten Wärmemengen $\int \frac{\symup{d}Q}{T}$ verschwindet. Dies bedeutet für uns
\begin{equation}
	\frac{Q_1}{T_1} - \frac{Q_2}{T_2} = 0.
	\label{eqn:reduzierte}
\end{equation}

Dabei muss jedoch beachtet werden, dass \eqref{eqn:reduzierte} nur für ideale reversible 
Prozesse gilt. Dies kann von der technischen Realisierung der Wärmepumpe natürlich nicht erreicht werden.
Für den realistischen, irreversiblen Fall gilt die Beziehung
\begin{equation}
	\frac{Q_1}{T_1} - \frac{Q_2}{T_2} > 0.
	\label{eqn:reduzreal}
\end{equation}

Aus den Formeln \ref{eqn:waermemenge} und \ref{eqn:reduzierte} folgt für $Q_1$:
\begin{equation}
	Q_1 = A + \frac{T_2}{T_1} Q_1
	\label{eqn:q1}
\end{equation}

Damit gilt für die in \ref{eqn:gueteziffer} definierte Güteziffer einer idealen Wärmepumpe:
\begin{equation}
	\nu_\text{id} = \frac{Q_1}{A} = \frac{T_1}{T_1 - T_2}
	\label{eqn:gueteideal}
\end{equation}

Beziehungsweise für die Güte einer realen Wärmepumpe gilt
\begin{equation}
	\nu_\text{real} <
	\frac{T_1}{T_1 - T_2}
	\label{eqn:guetereal}
\end{equation}

Mit \ref{eqn:guetereal} lässt sich auch erkennen, dass die Wärmepumpe am effizientesten arbeitet,
wenn die Temperaturdifferenz zwischen den Reservoiren $\vert T_1 - T_2 \vert$ niedrig ist.

\subsection{Die Arbeitsweise der Wärmepumpe}

\subsection{Die Bestimmung der Kenngrößen einer realen
Wärmepumpe}

\subsubsection{Bestimmung der realen Güteziffer}

Aus \ref{eqn:guetereal} wissen wir bereits, dass die Güteziffer der Quotient aus gewonnener Wärme 
$Q_1$ und aufgewandter Arbeit $A$ ist. \\
Für diese Wärmemenge müssen wir zunächst aus der Messreihe $T_1(t)$ für ein geeignetes Interval 
den Differenzenquotienten $\Delta T_1 / \Delta t$ bilden. Aus diesem ergibt sich dann
\begin{equation}
	\frac{\Delta Q_1}{\Delta t}
	= (m_1 c_\text w + m_\text k c_\text k) \frac{\Delta T_1}{\Delta t},
	\label{eqn:bestgueteziffer1}
\end{equation}
wobei $m_1c_\text w$ der Wärmekapazität des Wassers im Reservoir 1 und $m_\text k c_\text k$ der
Wärmekapazität der Kopferschlange im Eimer entsprechen. Daraus ergibt sich dann die 
Güteziffer
\begin{equation}
	\nu = \frac{\Delta Q_1}{\Delta t \cdot N}
	\label{eqn:gueteziffer}
\end{equation}
Mit $N$ für die durchschnittliche Kompressorleistung im Zeitintervall $\Delta t$.

\subsubsection{Bestimmung des Massendurchsatzes}
\subsubsection{Bestimmung der mechanischen Kompressorleistung 
$N_\text{mech}$}

% \cite{sample}
